import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. กรุงเทพมหานครมีกี่เขต?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 55เขต',
      'b)  50เขต',
      'c)  40 เขต',
      'd)  77 เขต',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. ภูเขาที่สูงที่สุดในประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) ดอยหลวงเชียงดาว',
      'b) ดอยสุเทพ',
      'c) ดอยอ่างขาง',
      'd) ดอยอินทนนท์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. แม่น้ำที่ยาวที่สุดในประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) แม่น้ำแม่กลอง',
      'b) แม่น้ำเจ้าพระยา',
      'c) แม่น้ำโขง',
      'd)  แม่น้ำตาปี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4.ทะเลสาบที่ใหญ่ที่สุดในประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) ทะเลสาบสงขลา',
      'b) ทะเลสาบเขื่อนเชี่ยวหลาน',
      'c) ทะเลสาบเขื่อนรัชชประภา',
      'd) ทะเลสาบเขื่อนแก่งกระจาน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. อาหารประจำชาติไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) แกงเขียวหวาน',
      'b) ผัดไทย',
      'c) ต้มยำกุ้ง',
      'd) มัสมั่น',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. กีฬาประจำชาติไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) แบดมินตัน',
      'b) ตะกร้อ',
      'c) ฟุตบอล',
      'd)  มวยไทย',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7.ภาคเหนือของประเทศไทยมีกี่จังหวัด?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) 17 จังหวัด',
      'b) 14 จังหวัด',
      'c) 19 จังหวัด',
      'd) 18 จังหวัด',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. ประเทศไทยมีกี่ภาค?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 2 ภาค',
      'b) 4 ภาค',
      'c) 6 ภาค',
      'd) 8 ภาค',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9.  หน่วยเงินตราของไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a)  ดอลลาร์',
      'b) ยูโร',
      'c) เยน',
      'd)  บาท',
    ],
  ),
  Question(
    question: '10. เมืองหลวงของประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) เชียงใหม่',
      'b) อุดรธานี',
      'c) หาดใหญ่',
      'd) กรุงเทพมหานคร',
    ],
  ),
];

